不要把資源問題 當成情緒問題

最近因為流感高峰期，香港的公立醫院超出了負荷，導致醫護人員集會抗議。面對此抗議，醫管局的反應是找一些藝人拍片為前線人員打氣，並將影片上傳到社交網站，要醫護人員來看。

到底打氣這種行為是否有效果，沒必要去論斷，也難以證明；但是想出這個方法，以及批准實行的人，明顯地都是認為，現在他們要解決的只是一個情緒問題，才需要用打氣這種分明是情緒治療的方式去處理。

即使你不是醫護人員，只要你是個稍為用一下公立醫療的基層，都知道目前的公立醫療情况何其惡劣：每天都擠滿了大量的人，病房沒有足夠的牀位，有如戰地醫院，輪候時間去到3年以上。而且這並不是偶然或個別現象，而是常態。香港的醫療系統，問題明顯是使用者過多。

過多而不斷增加的人口，讓香港醫療系統不勝負荷的迹象已十分明顯。香港承受外來人口的能力是有限的，現在已很明顯去到醫療系統超負荷，導致醫護人員超負荷。他們需要的不是集氣、不是藝人發念力、不是唱歌跳舞小丑娛樂，而是當局要正視這結構問題。

香港若不檢討人口政策，每拖延一天，就惡化一天。今次只是先聲，不從根底解決的話，未來只會有更巨大的反彈。前線人員的不滿不是製造問題，而是在反映問題。要你解決前線人員的不滿，就應該解決根源問題。

反映當局誤解香港目前問題

所以這並非情緒問題。如果一個人豐衣足食，還感到不快樂，他可能是有情緒問題；但一個人貧寒交迫、營養不良，導致百病纏身，那感到不快樂可不是情緒問題，而是客觀的環境與資源問題。如果無法增加資源，就應力求減少消耗，而不是叫人調整心情。

對前者打氣，或許是有效的；但對後者打氣，怎可能有效果？是資源不足導致壓力巨大，你對一個快餓死的人叫他加油，那不叫打氣，那叫風涼話。

找一群人發動念力這種行為，看似即使無效也無害，實際上是反映了當局誤解或曲解了香港社會目前所面對的問題——將資源問題誤解成情緒問題，然後發動一些毫無意義的儀式，企圖要前線人員用精神力去克服。這根本就是掩耳盜鈴。

而且這件事也不是個別事件，香港似乎有把各種問題，都看成是士氣問題的傾向。這也不僅是政府，連號稱制衡政府的民主派自己，也經常訴諸「集氣」。但士氣問題明明是結果，而不是原因，根本就不應該倒果為因。

找群眾集氣或找名人發念力，與其說治標不治本，不如說根本連標都治不了；唯一的效果就只是令決策人員以為自己有做事，心安理得，那恐怕比什麼都不做更壞。

而不是決策人員的我們，能做的事是，一旦被人叫去集氣、發念力的時候，直接地質詢要求你集氣的人：現在我們需要的真的是打氣嗎？

反映當局扮誤解香港目前問題

引人英聯邦醫生，加有限度引入鄰近地區護士

屌你老母spam夠未？

睇錯
自膠